{\Large \lightfont \faBullseye{}\quad OBJECTIF~: Déterminer l'équation d'une droite à partir de deux de ses points}
\section*{Situation modèle}
Soient les points $A(5 \, ; \, -3)$ \ et \ $B(8 \, ; \, -7,2)$.\medskip

Déterminer l'équation réduite de la droite $(AB)$ (c'est-à-dire l'équation de la forme $y=ax+b$).

\section*{Étude}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Calcul du coefficient directeur $a$}

  {\doublespacing\pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles
  
  }



  \item \textbf{Recherche de l'ordonnée à l'origine $b$}

  {\doublespacing\pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles
  
  }

  \item \textbf{Réponse}

  {\doublespacing\pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  }


\end{enumerate}

\section*{Indications}
\begin{itemize}
  \item Le coefficient directeur $a$ de la droite se calcule en utilisant la formule~:
        \[ a = \dfrac{y_B - y_A}{x_B - x_A} \]
  \item Le point $A(5 \, ; \, -3) \in (AB)$ donc ses coordonnées vérifient l'équation $y_A=ax_A+b$.

        On trouve $b$ en résolvant cette équation.
\end{itemize}
\clearpage
{\Large \lightfont \faBullseye{}\quad OBJECTIF~: Tracer une droite à partir de son équation}

\section*{Constructions}
Dans le repère ci-dessous, tracer les droites suivantes     :
\[ \mathcal{D_1} : y = 3x - 1 \qquad \mathcal{D_2} : y = \frac{2}{3}x - 3 \qquad \mathcal{D_3} : y = \frac{1}{5}x + 2 \]
\bigskip

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
    \begin{axis}[axis y line=center,%
        axis x line=middle,x=1cm,y=1cm,%
        xmin=-6.5,xmax=6.5,ymin=-6.5,ymax=6.5,%
        xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,%
        xticklabels=\empy, yticklabels=\empty]
      
      \coordinate[label=below:$1$] (I) at (1, 0);
      \coordinate[label=left:$1$] (J) at (0, 1);
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}